迪甘斯恐是法國最大短板

在今天凌晨的國家隊比賽中，法國主場2比3負於哥倫比亞。本場比賽法國一度2比0領先，但隨後連失3球慘遭逆轉。而這已經是主帥迪甘斯執教期間法國第4次被對手逆轉，也是首次兩球領先後被逆轉。

比賽初期，盧卡斯迪尼左路傳中，門將奧斯賓拿撲球時脫手，禁區內的基奧特射空門得分。不久後，基斯文腳後跟回傳，麥巴比連續過人後傳球，湯馬士利馬在禁區左側推射破門。法國早早取得兩球領先，此時大家都開始認為這將是1場一邊倒的比賽，法國應該可以輕鬆獲勝。

但不料之後場上形勢突然改變，在法國第2個入球後不久，梅利爾似傳似射飛入球門，在下半場法卡奧接占士洛迪古斯助攻後射門得分，接近結束法定時間時烏迪迪禁區內犯規送出十二碼，祖安昆達路操刀十二碼入球，幫助哥倫比亞3比2反超，法國最終主場慘遭逆轉。

迪甘斯從2012年開始執教法國，而這已經是他的任期內法國第4次被對手逆轉取勝。本場比賽這樣法國兩球領先後還被對手逆轉還是迪甘斯執教時期首次。

從侯利亞時代至今為止，法國在首開紀錄的情況下一共只有7次被對手逆轉，而迪甘斯上任後就有4次，這項統計數據超過了6位前任法國主帥的總和。

這也許是因為迪甘斯相比眾多前任，更加偏重於進攻，而防守端還存在不足，即使領先後也難以保住勝果。比如本場比賽迪甘斯就使用了比較激進的戰術，雖然早早攻破對手球門，但本隊的防守能力也因此下降。這方面的短板如果不解決，恐怕會影響到法國在今夏世界盃上爭取好成績。

垃圾教練

其實法國對住占士算係咁
只輸一球

出普巴咪輸囉

幾時先明

咁都有得賴

弱智閪

迪甘斯是漫畫嗎

法國中前係勁，但後防真係同法國西班形差一截
除左烏迪迪係穩，其他都唔穩陣，好多甩漏 華拉尼兩三年前就勁，依家廢左好多

Lloris今季廢咗

當隻無跑動既工兵係球王

高斯尼 華拉尼計時炸彈

中場就有隻唔防守既普巴，前面用決賽隱形基沙文 真心唔覺有咩勁

係呀
2:0比人追到2:2一撚定關佢事啦

和變輸都唔關？

贏波，普巴帶領球隊
輸波，關普巴撚事咩

唔係好撚勁既咩？球王 wo

根本哥倫比亞就勁 占士朋友隊唔係講笑

普巴勁好撚多啦，當自己後防係雪糕筒咁扭

On9仔 球你老母臭閪王咩
妄想症癲狗 食下藥啦
自己嗡完當真就出黎抽水

又唔係輸三球先出普巴，即係以後要領先緊先用得？

你啲臭閪邏輯都幾撚搞笑
咁2:0變2:2 又使唔使入埋佢數呀

開波前就中前場係奪冠級數，依家又唔係啦？

你啲弱智真係反上腦無撚得救
垃圾港甲痴線佬

唔講我以為場波最後尾 2:2